福島核電站燃料池有水溢出 東電稱不影響外部

日本福島縣對開海域7.3級地震，增至超過130人受傷。

10年前在311大地震出現核洩漏、目前已被廢棄的福島第一核電站，有廠房的乏燃料池有水溢出。東京電力公司說，沒有水流到廠房以外，對外部無影響。同樣被廢棄的第二核電站，亦有機組的乏燃料池有微量的水溢出。

由於路軌受損，東北新幹線部分列車服務暫停。

地震在當地昨晚11時後發生，首都東京等地有強烈震感，福島縣發生山泥傾瀉，東北地區幾十萬戶一度停電，幾千戶仍然無水供應。首相菅義偉召開內閣會議，要求官員與地方政府密切合作，又呼籲民眾要保持警惕。

氣象廳認為，311大地震的餘震，預計未來一星期仍可能有較強餘震。

又係福島一帶